大家點睇依兩支三腳架

小弟想買支tripod 用黎影下景 用緊dslr

上網睇到有兩款 價錢同features分別都幾大 搞到唔知點好

大家幫下眼

-Manfrotto Compact Advanced ($680)

最低 44cm
最高 165cm
負重 3kg
重量 1.42kg

-Samurai DX999 Black ($270)

最低 62cm
最高 170cm
負重 5kg
重量 1.34kg
有掛勾, 水平bubble, 中管連接桿

兩款都有快拆

巴打們會點揀? 定係有更好嘅選擇?
利申: 窮 筆直below $1000

用緊咩機咩鏡

我用manfrotto compact action
佢個joystick雲台幾易用

睇你用咩機咩鏡
同埋影開d咩
影風景你都唔想攞咁重磅既野啦

太弱嗰啲影景有風到吹郁部機

如果係 70d + 18-135 ? 我諗大約1.5 kg

我有睇過d 片 係幾易上手
可惜負重唔夠

都係影下日出日落 or 車軌依d要long exposure 嘅野
我諗1.幾kg 對我黎講都還接受到

Manfrotto 應該都無死
但我就建議儲多500蚊咁，1500 budget 應該都買到sirui / banro 嗰d 腳，已經硬淨好多
上得山影好易大風，呢d 尾端太幼/負重岩岩好既腳好易吹郁

￥6Gh9RTMa8U￥

睇吓呢款q999c同q666c啦，仲有Sirui t1205x。

唔該哂巴打~ 我想問下 有冇話尾端/負重要咩標準先算唔易吹郁?

唔該哂巴打~~ 你同上面位巴打都推薦Sirui 但係我睇完依幾款之後 見到個台都係就咁扭鎖 係咪比有支桿好d?
仲有個高度都好似唔夠高
小弟175cm

有幾可支腳真係上到盡影相呀。至於雲台枝桿，拍片會有需要啲。就咁影相用無乜所謂。

有支manfrotto +1

明白~

唔係掛
我6D，24-70 2.8 ii都ok

manfrotto la

oh... 未試過 真係唔知 睇佢個spec 話payload 1.5kg 驚唔夠姐

用6D+2470f2.8最好都係用返專業系列啦(eg 290/190/055.etc)

760d + tokina 11-20用緊manfrotto befree

巴打買支Manfrotto befree好過啦
befree carbon兩千有找
鋁腳befree一千左右咋

befree有咩優勝之處? 巴打們可唔可以分享下